select * from salesreport
limit 5
-- To check the data set is imported properly.

-- Q) What is total Sales and profit each year
SELECT DATE_PART('Year',order_date) as year,
Round(SUM(sale),0)  as total_sales,
Round(SUM(profit),0) as total_profit
from salesreport
GROUP BY year
order by year;
--A ) As we can see there was increase in sales and profit from 2019 to 2020.

-- Q ) what are the total profit and sales per quater
select Date_part('year',order_date) as year,
case 
	when Date_part('month',order_date) IN (1,2,3) then 'Q1'
	when Date_part('month',order_date) IN (4,5,6) then 'Q2'
	when Date_part('month',order_date) IN (7,8,9) then 'Q3'
	Else 'Q4'
END As quater , 
Round(Sum(sale),0) as total_sales,
Round(Sum(profit),0) as total_profit
from salesreport
Group By year, quater
Order By year,quater;
-- A) In Year 2019 the highest sale was recorded in quater Q4
	  In Year 2020 as the highest sale was recoreded in Q4.
	  October to december we are reporting higher sales.

-- Q) Let us check which is the highest quater for sales and profit.
select * from
(select *,
rank() over(partition by year order by total_sales Desc) as rank
from
(select Date_part('year',order_date) as year,
case 
	when Date_part('month',order_date) IN (1,2,3) then 'Q1'
	when Date_part('month',order_date) IN (4,5,6) then 'Q2'
	when Date_part('month',order_date) IN (7,8,9) then 'Q3'
	Else 'Q4'
END As quater , 
Round(Sum(sale),0) as total_sales,
Round(Sum(profit),0) as total_profit
from salesreport
Group By year, quater
Order By year, quater))
where rank = 1;
-- A) From this we can say Q4 that is quater 4  is more profitable in both years.

-- Q) which region generates highest sales and profit
select region,
sum(sale) as total_sales,
sum(profit) as total_profit 
from salesreport
group by region
order by total_sales desc , total_profit desc ;
-- A) west and east are more have good sales and profit

-- Q) which region generates the highest profit margin
select region , round((sum(profit) / sum(sale))*100,2) as profit_margin
from salesreport
group by region
order by profit_margin Desc
-- A) West and East region good profit margin

-- Q) Which states and city builds highest sales and profit
Select state , 
round(sum(sale),0) as total_sales, 
round(sum(profit),0) as total_profit,
Round((sum(profit)/sum(sale))*100,2) as profit_margin
from salesreport
group by state
order by total_profit Desc
limit 10;
-- A) California and Newyork markets accounts  highest sales and profit.

--Q ) Top 10 bottom states
Select state , 
sum(sale) as total_sales, 
sum(profit) as total_profit,
Round((sum(profit)/sum(sale))*100,2) as profit_margin
from salesreport
group by state
order by total_profit 
limit 10;
-- A) Least profitable market are texas, Illinois , Ohio.

-- ) Top 10 Cities
Select city , 
sum(sale) as total_sales, 
sum(profit) as total_profit,
Round((sum(profit)/sum(sale))*100,2) as profit_margin
from salesreport
group by city
order by total_profit Desc
limit 10;
-- A) Top 3 cities we should focus on are New York , los Angeles , Seattle because we are getting maximum profits.

-- Q) which category generates high sales
select category , round(sum(sale),0) as total_sales
from salesreport
group by category
order by total_sales desc
-- A) office supplies has high sales

-- Q) which segment makes highest sale
select segment , sum(sale) as total_Sales
from salesreport
group by segment 
order by total_Sales Desc

-- Q) how many customer id in total we have unique as per region and state

select region,count(distinct customer_id) as total_customer
from salesreport
group by region
order by total_customer Desc

-- Now let us check unique customer for states

select state,count(distinct customer_id) as total_customer
from salesreport
group by state
order by total_customer Desc

-- Q) now let us check which payment mode generated highest sales.
select payment_mode,
round(sum(sale),0) as Total_Sales
from salesreport
group by payment_mode
order by Total_Sales Desc
-- A) Payment mode COD has generated highest sales.

--Q)  Avg shipping time in days
select Round(Avg(ship_date - order_date ),0) as avg_shipping_time
from salesreport
--A ) Average Shipping time is 4 days per order.




